Обозначим ширину видимой области за $\ell$. Очевидно, что количество видимых бактерий $N$ пропорционально видимой площади, то есть $\ell^2$. Поскольку скорость бактерий постоянна, время пробега одного деления $t$ пропорционально длине деления. В условии сказано, что шкала микроскопа не зависит от увеличения, поэтому длина деления пропорциональна $\ell$. Получаем, что $N$ пропорционально $t^2$. Запишем пропорцию для измерений Коли ($N_\text{К}$, $20\unit{с}$) и Пети ($100\unit{шт.}$, $10\unit{с}$):
	\begin{equation}
		\frac{N_\text{К}}{100\unit{шт.}} = \frac{(20\unit{с})^2}{(10\unit{с})^2}.
	\end{equation}
	Решаем пропорцию:
	\begin{equation}
		N_\text{К} = \frac{(20\unit{с})^2}{(10\unit{с})^2} \cdot 100\unit{шт.} = 4 \cdot 100\unit{шт.} = 400\unit{шт.}
	\end{equation}
	\answer{Коля насчитает $400$ бактерий.}